搞大麻旅行團惹爭議 律師認為踩界形同教唆吸毒

本港大麻屬受管制危險藥物，但有人計劃帶團到外國吸食大麻，做法惹起爭議。有倡議大麻合法化網上群組，近日籌備旅行團前往荷蘭，行程包括參觀大麻博物館及到訪售賣興奮劑藥店，搞手更稱會帶團友到當地「Coffee Shop」吸食大麻。有法律界人士認為做法踩界，雖無違法本地法例，但在行為上形同教唆吸毒。有精神科醫生指大麻會或引發精神病，建議外遊時避免食用。

記者 佘錦洪
以「讓更多人知道大麻的好處」作宗旨的網上群組420HK，近日聯同金怡假期籌辦「荷蘭開心夢幻7天豪華團」，宣傳單張上列出的行程與一般旅行團大周小異，包括參觀風車及當地傳統市場，另外又會到訪阿姆斯特丹的大麻博物館、燕豪芬專門銷售大麻、迷幻藥和興奮劑Smart 藥店等。但在團體的活動宣傳中，特別提到會「嘆盡阿姆斯特丹、鹿特丹和恩荷芬三地的Coffee Shop」，希望找到「一班志同道合開心共聚」。
活動搞手、420HK負責人Jacky回覆《蘋果》查詢表示，該專頁於去年9月成立，平日會轉貼有關大麻的新聞及學術文章。他稱大麻有其藥用價值，而今次籌備旅行團是想令更多人正確認識大麻，「華人社會認為大麻只係毒品，連講都唔畀講，但好多國家大麻都係合法，食煙死嘅人仲多過食大麻。」
他指出因大麻在香港屬毒品，故選擇帶團到荷蘭，於當地合法的「Coffee Shop」吸食，「帶佢哋去認識咩係大麻，唔係一定要佢哋食，想試嘅可以試吓」。據荷蘭法例規定，大麻屬軟性毒品，只可於家中或俗稱「Coffee Shop」的大麻專賣店吸食。
金怡假期回覆指，該旅行團屬於「包團」，旅行社只負責協助預訂酒店、交通、導遊等，其餘的事宜包括行程以外的活動均由搞手負責。香港旅遊業議會總幹事董耀中表示，議會有清晰指示旅行社不可進行違法行為，又指一般旅行團或會參觀大麻博物館認識當地文化，但不會呼籲團友吸食大麻。
旅遊達人項明生表示，荷蘭當地將飲咖啡的稱為「Cafe」，食大麻的則叫「Coffee Shop」，「入到去有成個menu，有好多唔同嘅品種畀你揀」，不少遊客都會選擇嘗試吸食大麻，或試食含大麻的食品。他稱荷蘭旅遊業發展成熟，「其實唔洗特登旅行團去。」
執業大律師、立法會議員楊岳橋稱安排到外國合法地方食大麻，理應無違反本港法例，但認為未必是一件好事，作為成年人旁人無法說三道四，「最緊要清楚自己做緊乜」。
不過，律師黃國桐則指出，因普通法原則下教唆他人犯法同屬違法，雖然在荷蘭特定地點吸食大麻是合法，「但係如果個團友唔聽話喺街度食，咁已經係犯咗法」，團友及搞手同樣有觸法風險，認為行為踩界。
精神科專科醫生歐陽國樑稱吸食大麻會增加思覺失調風險並損害腦功能，醫學界均不會贊成吸食。
警方回覆查詢指不評論個別情況，又提醒市民出外旅遊時，必須遵守當地法例，切勿以身試法。

個律師考過個牌啦,係合法地方食，關唔關你事先

返大陸食狗肉 班律師又夠唔夠膽出聲 ？

space cake

曲線廣告

雖然我係反大麻，但係人地搞旅行團關你差事

連食大麻都要鴨仔團

大麻真係比你地講到咁毒就唔會有國家將佢合法化啦

遲下會唔會有實彈槍械射擊旅行團？呢個唔踩界啦掛，晨早都有人去外國燒槍啦

不過，律師黃國桐則指出，因普通法原則下教唆他人犯法同屬違法，雖然在美國特定地點燒槍是合法，「但係如果個團友唔聽話喺街度射，咁已經係犯咗法」，團友及搞手同樣有觸法風險，認為行為踩界。

其實香港有冇法律係出左國都要守?

咁香港槍 犯唔犯法

旅行團 話去 美國燒槍 放煙花 又有冇踏界

我提議去外國天體沙灘裸曬呀
拉鳩我呀笨

如果唔聽喎，你講乜都得啦

上環碼頭d龍票開左幾多年？

防止兒童色情物品條例

首先, 荷蘭唔係普通法. 普通法既教唆係唔適用.

同埋，佢衣家係比緊荷蘭法律意見，佢都冇荷蘭/歐盟律師牌，佢係incompetent 同埋佢係犯緊法 (好似係)

仲有, 就算係普通法原則下，提醒咗團友係邊到可以食同邊到唔食得已經好足夠。佢係唔係on9 架, 范黃曹律師行都係算把啦。

如果開團上大陸隨地痾屎，係咪又教唆他人犯罪

秒殺

咪撚on9啦 某d國家合法化係因為已經太多人濫用 唔係等於認同吸毒行為

你覺得係毒唔代表人地覺得係毒品

大麻會引發精神病
精神科醫生

你呢套講法好唔合理，咁講落去唔通isis成日都係巴黎恐襲就恐襲合法化？

係增加風險 性質同你成日食m記會增加心臟病風險差唔多

你望下出面見唔見到大嶼山？

咁而家有冇人因爲吸大麻而死先？

等睇junkie發惡或者未食過既小學雞吹奏

垃圾律師
比喻錯誤

黃皮豬想學白種人法律

會影響精神問題的話snoopy dogg 同wiz 點解無事既

封鎖香港 嚴密審查所有人出境原因，返大陸叫雞都犯法，強烈要求首先封鎖羅湖邊境

而d律師真係,乜都要加把口，咁撚樣都做到律師

新春旅行團成日標榜澳門同支那放煙花，又唔見呢班戇鳩衝出嚟喎。

不過個律師諗住賣下廣告，點知仲趕客

他稱大麻有其藥用價值，而今次籌備旅行團是想令更多人正確認識大麻

太多人濫用所以要合法化
goodest logic

Tommy Chong 食到78歲都未痴線
點解呢

所以話香港學校對邏輯嘅教育係相當缺乏

一於學巴打咁話
開團返大陸食狗肉
睇下佢講地講乜？

岩呀 睇下佢敢唔敢對支那人說三道四

仲要理直氣壯屌人on9
不過我唔覺得關讀書事 係佢老豆老母生成佢咁

濫用水洗唔洗禁人用太多水

可唔可告埋班教畜 教書教到啲學生去晒跳樓

我中學miss分享隊草經歷係雲南

捉哂佢lor

日日隊

利申外國撚

I smoke two in the morning

Edible

如果佢犯法我真係想告佢

係香港隊有幾難
利申：鳩up

唔夠紀
利申：鳩up

唔夠純
利申：鳩up

難食過屎
利申：聽聞

貴撚到仆街
不過有啲人好鍾意整盆栽

利申發夢聽過

有錢少少都純到你飽啦
無錢就咪學人隊啦

但係可以即時降低犯罪率同減輕反毒人手，政府多一樣政績，何樂而不為。

你減輕晒 啲差佬點搵食呀大佬
年年都交到數拉到人 做到樣咪得囉
申利：鳩估

幾錢一安屎先？
利申：好奇

賣車sales 死撚硬，車主超速要扣sales 啲分

你唔賣車比佢，佢點會超速

8000
利申發夢聽過

衷心祝福依班人全部仆街死

世上所有法系都係源於歐洲架啦

你咪ON9
煙酒仲毒過大麻啦
又多化濫用
幾時BAN啊?

去荷蘭點野都話唔得

減4千都有啦8千天價黎

想問大麻係會減輕焦慮，定係會增加焦慮？

利申：有焦慮症

根本係站在道德高地玩批判。
1st, 我唔hi草， 從來都唔hi, 但由細到大我都唔反對或支持別人hi草。

咁多年應酬身邊接觸唔少毒品，但事實證明hi草 同飲酒食煙差不多。嚴格黎講hi草對個人理智影響還要比酒精少。 外國留學時更明白到hi草 同飲水差唔多咁隨便，隨意。
如果在華人(香港) 社會黎講， 只可以話教育十分on9 , 或喜歡用高壓性道德高地去管理社會。每次見到o的讀死書一講到大麻就起哂角， 我身邊認識唔少社會上有資源有地位o既topoffer ,有工程司有法律界也有designer , hi 草真係多過飲水。至於係咁吹大麻對身體等同毒品影響。 除左無知，真係笑下算。當然就算讀得書多但冇見聞，一樣係無知。

真係睇人 同睇咩品種，

對埋外國好多網站都好pro ,

會介紹埋每隻 品種 既作用如何，

有咩感覺都會寫晒俾你睇，

有d 直頭app 都出埋（個app叫leafly有興趣可以dl 睇下)

岩啦，d 人成日以為讀書學番黎d 野就一定係岩

大家應該放眼世界 ,睇下個世界同社會發生緊咩事啦

Btw 依家美國就係想跟葡萄牙